老老實實 工程邊間大學最好

UST > HKU > CU ？

港科城理中

only hk?

工程，當然係polyu

但QS Ranking UST no.1 喎

含大

Caltech, MIT

QS冇含大, 你覺得可信?

窮呀 我都想比較全球

只限civil

認真答
港大好過科大
利申科大工程仔

賤中之賤

Must be hku

工程咁多範數點一概而論

就算再好嘅工程，最大問題係無女

要睇咩engine
大路就hku>ust>poly>cu>city

city
排名最高

一大

HKU=UST> POLY> CU> City

Computer science ? HKU > UST?

CUHK>UST>=HKU

邊間 graduate salary 最高？

冇所謂啦, 你係勁既, I大畢業都會請你。
你係on9既, MIT畢業都唔會有人請。

向校園生活揀啦

邊間local u 嘅mech好

Mech 嘅話
HKU > UST >>> Poly

話說一大公佈左今年jupas admission score未

入 Client 嘅人數比係 7:2:1

未正式公佈

Consultant 就大概 4:3:3

Contractor 就 2:3:5

咁如果讀完mech想做bs呢？邊間會有著數 定係無分別

鏗哥

Client 好多 BS 位都主力請 HKU / UST mech
Consultant MEP 就 2 大 mech = Poly BSE
Contractor 通常剩係請 poly BSE

Poly行到bs scheme A

Mech 有讀到某幾個 course 都行到 BS scheme

埃大

ust for sure

hku=ust>poly>IVE/其他

Mech / BS 都行到 HKIE BS scheme
EE 就要讀 BSE Master (HKU / poly) 先行到 BS scheme

CU > Caltech = MIT >>>>>>>>>>>>>>>> HKU = Poly = UST >>>> ChinU

Consultant都係poly bs> hku ust poly mech

巴打 其實我讀緊Hku mech諗緊點樣fulfill 行bs scheme A嘅要求，聽聞除咗要讀bs course之外，仲要去poly/city補返啲course
但HKIE份document又講得一舊舊咁，根本唔知要補邊幾科，定係要讀master

唔洗，同學已經行緊 bs scheme

有兩科 Bs 科要讀

邊間先

的確 poly bse 係好實用好好既

入學成績就HKU>UST>other
Research 就UST>HKU>other
香港地搵工就hku=ust>other

恆大

ust

on9 工程=垃圾 狗都不如
利申:垃圾

CS = 狗中之狗
CIVIL = 黑馬
其他 屎

Ust>hku>cityu>polyu

想要u life就咪揀ust

HKU

Poly只係贏班老屎忽喂圍威喂
KongU > Ust >>polyu

想做管理就港大，想做打雜就理大

香港恒生大學

MIT

I大

HKU>all

認真答
Civil ME EE
HKU>UST>=PolyU

因為HKU入政府/Client 機會大好多
UST 頂盡1-3個
PolyU 無乜

點都係Hku
做工程一定做client，政府，hku入去比例最高

做到工程揾唔到食想轉行
你就知hku個名可以救你一命

最新工程排名 CU全港第一
The City University of Hong Kong

其實係唔係有認可就得

工程一定係Hku>>others
如果想入client 既話

自己poly 出身做緊client
眼見Hku 出身真係佔大多數

明知係死路都要衝
真係無藥可救

中大civil

cu engine真係唔好講笑啦 去到intern現哂形 完全答唔到嘴

engine general 黎講
HKU > ust=poly >CU ＞ city

UST CS 真係俾狗讀架
Ust 已經大workload ，CS仲要日日對住部電腦打code 做assignment
利申 ust cs 狗

見到咁多人吹奏HKU Engine真係得啖笑，對自己無乜信心嘅人咪會諗要借大學個名入乜入物，斤兩夠嘅人根本唔使諗借大學個名，睇吓邊間啱自己已足夠，畢業時咪又係想入咩就入咩。

無料嘅入HKU Engine咪又係變咗做狗嗰班，你估HKU Engine就全部政府咩，有料嘅入其他U咪又係入到政府。

不過我話入咩U都有有料嘅人，唔imply入咩U都好都係有料嘅人。

第一次聽人反hku個原因係話要借大學名就係自己冇料
香港工程界係講識人，名氣之後先係技術呀

岩, 你係MIT料, IVE身世, 都會有一番事業

CU有起樓方面嘅工程

Civil就去poly啦
利申：薄大

講關係唔講能力所以咪造就咁濕鳩嘅業界

層層判，層層抽水，造就港豬噢、沙中線哩啲垃圾，香港工程之恥，當然你可有權亦大可以繼續引以為傲，不過畀就我唔會拎哩點嚟講

no, MIT料唔會入ive。只會有MIT料但無錢讀結果入三大其中一間。唔一定揀港大而已，廿年前可能係。

你第一日做工程？係你老細帶頭嫁
入hku唔入其他u 就一定冇料？你咁憎hku係咪你入唔到呀

I大>all

你都on9, i大有咩唔好, i大得罪你呀依家?
再者, i大有毒步鎮守, i大立即成為貴族大學

又嚟哩套，HKU收幾多呀，你以為重係天子門弟呀，唔係弱智都入到啦，尤其Engine，收幾多分？23定24？平均唔使五都入到都好拎嚟打J，慳返啖氣啦

同埋你唔識理解？講緊無料先care間U個名，有料嘅知自己掂就唔使care個名。入HKU當然可以有料，但唔係一班以為校名係HKU就等有料嘅人。正如我做interview時會emphasize我做過乜識乜、贏過乜乜乜，而唔係emphasize我讀HKU所以好勁。

Stanford

得啦得啦你好勁啦巴打
唔係話用hku個名就有工開
依家個post樓主問緊工程邊間大學好，咁我當佢有料有心做，當然想點條生路佢行，你就衝出黎話有料唔care大學名

巴打，呢到校園台呀，中六上大學唔討論得大學名氣？
另加hku個19氣氛，當你大家都first hon，你行出黎interview都有信心d啦
未計你成個department 上面班大sir都係hku grad呢，佢地個年代就AL攞條A入，ust都未有呀，工程老屎忽文化你咪去改囉

Engine Fac唔係得Civil一範

而且係為班中學生着想就唔應該灌輸佢哋入到HKU=已贏嘅心態，你話廿年前就真係贏晒，大學三年柒吓柒吓都大把人爭住請。

而家？只見唔少（當然唔係全部）唔知時移世易重以為一大係大晒又唔知自己四年無點增過值嘅人，隔籬二大勤力嗰啲就增值再增值，然後compound再compound。

當然HKU其他graduates柒唔關我事，至弊影衰埋同屆呀。

QS睇下就算啦

咁入ust岩唒啦，Asia no. 1
ust engine領先亞洲增值再增值

你都係想我咁講姐，又唔見你話ust打飛機年年排做第一得個名但冇料？
星星希係科大之光tim

不如你睇下今年cedd請幾多HKu 先講啦
ust poly civil 無first hon 咩？點解9成請hku呀？政府 client 班老細個個HKu出身 點都照自己師弟先啦

Hku 係工程界着數就一定架啦 因為成個工程界包括hkie都係充斥着小圈子 識人好過識字既道理

Hku first hon vs poly first hon
我諗九成老細都揀HKu囉

爭咩啊，咪又係做狗

淨係見過UST學生講起UST就叫人唔好入，未見過人打J

同埋既然我唔係讀UST佢哋打J咪打與我何干，有咩好評論？HKU人打J得嚟又有料我都無嘢好評論，係打完J但無料先有嘢講而已。

大個啲啦，重係小學生同老師講XXX都有點點點喎，你唔話佢？咁嘅心態。

有次interview個interviewer話對自己有返咁上吓信心先會報我哋嘅，而HKU少咗人報喎。嗰陣即刻諗起鏗哥，咪正宗入咗HKU就日日打J但實際上又無相應能力嘅人（佢吹過話自己有JPM summer analyst offer實際喺MTR出現畀人拎嚟笑），諗到有校友柒到咁真係直頭想搵窿捐，好心就少打J多做實事。

岩, 成班狗隻討論緊點做高級狗
到頭黎咪又係一隻日日比人恥笑、玩弄既人型狗

所以Civil嘢咪越搞越柒，成個香港都有眼睇

關香港撚事咩, 關支那蟲就真

啱呀，讀得Engine叻極都係做隻高級狗

以前工程行英國個套
依家表面繼續行bs en 暗地咪又係行大陸個套

加上以前Graduate 個班( 即係依家上晒位個班)個個幾條A天之驕子
望下依家個收生分數
青黃不接基建水準有咩辦法會好

話有料就入到政府個d，係咪唔識人做政府？
Ceg每年9成hku 1成海歸係公開嫁啦
唔止工程，香港有邊個專業學會唔係班hku老人家小圈子？
本身專業學會就係用黎保持自然友利益
大家d料一樣，人地hku有老闆照住，到時先後悔囉
你話冇分入唔到就話冇計姐，有得揀當然揀間好
未計ust辛苦咁多

工程黎講 一定係poly

我睇漏嘢？樓主口中問嘅Engine係imply Civil？成班Civil衝晒出嚟

政府就=CEDD CEG，biomed/cs嗰啲已經由engine fac除名

除非有人講起某科某科我走去覆，我其餘啲觀點就好general無偏向一個major嘅。

早幾十年做工程唔係HKu / poly
Poly未升大學前淨係出到technician grade好彩個班會做到判頭老細既
真係得hku個班先有資格入client 政府
Ust直頭都未起
所以輸network都好合理

鏗哥話佢有JPM 好明顯係假膠 咁都拎黎做例子

想做慳哥師弟就港大

你將“其他u”改做HSU會有意想不到既效果

怨我無知 唔計computer engineering
香港既工程除左建築類叫有d 前途 仲有咩係發到圍？建築類咪又係hku 玩晒

啲ME仔同EE仔又係去哂做BSE

咁睇得起ce ，你想做狗中之狗咩

咁佢都真係妄想症到病入膏肓，一般人假膠都係笑吓就算，唔會真係講到office一大班幾年50K、有IBGM有QFin、有比賽讀書，講咁多嘢嚟FF自己做JPM summer analyst。

如果真係勁到讀mit caltech Stanford computer 入到Ibank google 都算有前途既
香港讀電腦就真係算啦

所以都係印證u既名氣係好重要

算吧啦，嗰d u咁鬼難考

美國的話名牌大學出身是常識啦
人地校友，兄弟會幾大network

重以為關名氣事，Civil撚靠拉關係嘅心態真係入骨

知唔知ibank, google請engine人流程係點，先做technical test，有coding有mcq，再做digital interview，再過phone in然後first round，再嚟second round.

頭兩round都係digital，派晒畀所有applicant做都無所謂，之後先screen，咩大學出身根本唔影響，你technical test做得好就會畀interview機會。

所以咪點解Google ibank真係請到叻人而唔係越搞越柒。

你連一間點樣發掘talent嘅公司嘅請人流程係點都未知，難怪嘅，一直活喺靠拉關係嘅世界入面

真係第一次聽google個d可以靠關係入

原來咁多

連登係UST學生FF嘅地方

未聽過Google internal referral? 員工refer人入到有錢分嫁
Ibank 成班rp唔講？老豆有錢入ibank緊要過你有料啦，ibank最緊要係r生意呀
巴打你平衡時空？

條友派呢個膠派左大半年
個期仲日日洗版話自己jpm點點點
我同佢派左一個膠
佢已經出post公審我

唔止，哩個post都係其之一而已，下面哩個先係撻埋JPM個名出嚟。

鏗哥好畀心機想人信佢，你一句假膠嚟總結佢兩個post幾十個精心設計過嘅回覆，應該會好傷心

已經大把UST學生 係consultant 做緊director 或者入左政府做E/SE啦
追過左poly 但未及HKU

你知唔知Ibank 先最講關係講出身 當然本身都要叻
識人做jpm trader 個班唔係ivy league Harvard mit 就係 清華 北大 另一班就係老豆老母係中共高層 富豪

Google 就真係睇實力既 但就算唔講名氣
local U 個班本身就贏唔到外國名牌u

I大未撚聽過？

08金融海嘯後高層refer啲有關係嘅人已經捉得好嚴，一個唔少心上Wall Street Journal做醜聞都唔出奇，J.P. Morgan已經試過。Apply ibank嗰陣都一定有一頁係問你有冇犯過畀、畀人起訴過或者有冇relatives喺入面做，目的就係避嫌。

想要refer？得，無問題，但啲interviews你正正當當過得晒梗係請你，無料又靠人拉關係入就等上報紙啦。

J.P. Morgan Hired Friends, Family of Leaders at 75% of Major Chinese Firms It Took Public in Hong Kong

其實已經脫離咗你domain knowledge，你再拗只會越拗越柒，越顯得你活喺一個全程靠拉關係嘅世界入面。Google你自己都識講，要請咗先有錢分，係想靠啲員工去refer啲自己識嘅叻人入去，而唔係方便無料嘅人靠拉關係入。

都係垃圾

唔好柒啦，新聞都po埋，有關係最多保你有interview，你自己都識講本身要叻先係重點，請個無料到為R生意嘅等上新聞同埋畀聯儲局查啦。

你報邊間大公司嗰陣冇問你有冇犯過畀、畀人起訴過或者有冇relatives喺入面做？

巴打，你以為我得一個一大工程degree？
唔好7啦，垃圾big 4入職都要利益申報啦，咪一車車client rp入去做

你愈講得多，只係代表你識得少炸，習大大個女都讀哈佛，做EY

Google 個internal referral 係有幫助
唔好講到有就入硬
我敢講入面有人係三唔識七既U畢業
亦都絕對唔係得幾個
信唔信由你

仲有呀，我冇話做工程識關係就得，有出身識人之外，都有要翻咁上下料，否則你牌都考唔到就唔洗升啦

但呢個post係討論咩大學最好呀，點解唔講得大學名風network?
成班人起唒火話要有料最緊要，講到讀hku個班就冇料得個名咁

係都已經唔關HKU事啦

咩講咗有料照樣可以請，係無料靠關係入會畀人查，咁讀哈佛做EY有幾出奇？你話小學學歷做大粒嘢先大把人想推佢落台姐

#86已經淺白地一字一句講明入HKU都可以有料，係得你FF有人講到讀HKU就無料。

#89 只見唔少（當然唔係全部）唔知時移世易重以為一大係大晒又唔知自己四年無點增過值嘅人

我知你唔係話全部呀
你話唔少呀嘛
抹黑完帶個頭盔就冇事？
你邊屆grad班一大engine仔唔少冇增值呀巴打？

我畀個年份你跟住點？你重有咩嘢未講想拗落去？

已經無嘢好拗，要揀大學嘅中學生都活咗十幾近二十年，又會入嚟嘅見到上面自然識自己判斷。

個人感覺
如果你只係想打份工
就kong u
如果想讀落去
科大不失為一個好選擇

講到口都臭
有心讀Engine就麻煩去外國la
喺香港讀根本就無前途可言
如果你係想從事工程行業
外國大把好路數 香港做根本無前途
人工除埋OT時數可以同最低工資有得fight
如果你第時唔係想入Engine 更加無理由讀
因為以拎degree角度嚟講有大把科輕鬆過佢 讀Engine會令你無時間發展其他技能
唔知點解咁撚多傻閪走去讀 入到去就不斷嗌辛苦同後悔
工程自古空餘恨
醒下la連登仔！

poly

IN 19分 CU ENGINE
WE 7's

Totally agger，見到Civil不停標榜入政府做賣點就知唔掂。

一個社會嘅大學生最終目標係入政府顯示出私人市場、經濟環境根本唔掂。

一定係吾城

我覺得同hku差唔多喎
利申 hku engine

係 從來未見過醫生 律師 會計師話要爭住入政府

有核子工程果間

我唔知點解香港個風氣係咁，明明大家住係同一個地方，但又互相取笑，大家做得工程，不如諗返工程個原意，就係解決問題，我只不過想問邊間大學嘅工程比較好，大家其實可以就學術氣氛、工作前景比較，就算你自嘲都好，你做嘅嘢都係有意義，你每日都係進步。

就算一個係ive出黎嘅人，只要安份守己做好份內事，都可以係對社會有貢獻，即使你hku出黎，日日做到好辛苦，搵得多與少又好，都可以對社會有貢獻。

我唔需要咩名成利就，我揀工程，係無非想有個專業資格離開香港，過簡單日子，好多問題單靠一人之力係解決唔到，我唔明白點解學術會變得咁廉價，所有嘢只在乎個人利益，明明呢樣嘢係推動社會進步。

唔知再打咩了。。。

ok

Civil: HKU
Mech: UST
Electrical: HKU
Electronic: UST
Computer Engg: UST
Computer Science: UST
Industrial Engg: HKU
Biomedical Engg: PolyU

Kidding not CU?

Cu is cu, Not saying ChinU

根本唔同eng都可以好唔同，上面有人以為civil代表哂成科engine

Civil 香港係威d ge